下周一派第二個銅芯抗疫口罩 政府：洗 60 次都不會釋出含銅物質

下周一派第二個銅芯抗疫口罩 政府：洗 60 次都不會釋出含銅物質

政府預算高達 8 億元資助研發生產的「銅芯抗疫口罩」，自推出以來屢受質疑，使用率亦不理想，連政府問責官員亦不是經常佩戴；創新及科技局宣布，下星期一（9 月 14 日）起，會向合資格市民免費派發第二個成人尺碼「銅芯抗疫口罩」。

創科局指，今年 5 至 6 月已在網上登記索取「銅芯抗疫口罩」的香港市民，如當時已授權政府將登記資料用於派發其他口罩，並收到香港郵政成功派遞第一個口罩，政府就會派第二個「銅芯抗疫口罩」，登記人會在郵件派遞前收到短訊通知，三個工作天內香港郵政會將口罩派遞到登記地址。到第二輪郵政派遞完成後，仍未索取「銅芯抗疫口罩」的市民，十月初起可親身或授權他人到指定地點索取。

創科局表示，「銅芯抗疫口罩」在上次派發前，已經交到國際認可實驗室完成測試，證實在顆粒過濾效率（PFE）、細菌過濾效率（BFE）等，都均符合美國材料與試驗協會（ASTM）F2100 一級標準，可重覆用 60 次，又表示留意到有市民混淆「微銅粒」及「納米銅」，重申口罩抗菌層只有「微銅粒」，不含「納米銅」，研發中心亦委託本港認可實驗室，測試過「銅芯抗疫口罩」即使清洗 60 次後，均沒有釋出含銅物質，「故此市民無需擔心會吸入有關物質。」

仲好意思繼續送比人

使左8億嚟生產阿婆底褲

出左事告都冇得告
陣間一告就話國安法

即係第61次就肯定會甩出黎?
仲有點洗? 水喉開到最細沖2野?

申利: 點都唔會用

點解唔用支那標準? 港共政府係咪帶頭違反國安法?

帶頭崇洋媚外
以奶鬼佬屎眼為榮，以啜鬼佬春袋為傲

活生生嘅汉奸走狗賣国賊

第一點

利點都唔會用

個罩真係好撚柒

回水2萬好過啦

入lab點樣洗同用咩洗先

lab點都會做靚個report

可唔可以唔要

我有攞,不過我冇帶過,有冇人係咁

洗6次已經梅過梅菜啦on9

藍絲都唔戴啦屌

符合美國材料與試驗協會（ASTM）F2100 一級標準

賣國賊點解唔用中國standards

到有人中咗伏出嚟開記者會
政府就會話條友散播謠言反中亂港

可以湊夠一對啦

8億

60次太少了 我建議講夠100次

銅毒口罩

有淨色唔出 係都要用自己鍾意既阿婆底褲色

又送錢出去

睇嗚港共都預計香港會因為第3 次世界大戰而失去管治權

所以落足力 洗走啲錢

到今日仲有幾多政府官員戴